酒吧業斥禁賣酒措施離譜 料至少半數酒吧結業

政府將制訂法例，暫時禁止全港大約8600間領有酒牌的食肆、酒吧和會社，售賣和供應酒類飲品。業界批評，當局事前未有諮詢，質疑措施無助防止疫情。

餐飲業組織「稻苗學會」主席黃傑龍在本台節目《千禧年代》形容，有關措施似是「散彈槍」，未能正中紅心，認為飲酒與疫情無直接關係，超級市場仍能賣酒，不明白禁止賣酒如何幫助疫情。他又質疑，政府未有全盤計劃，又沒提及時限，禁止賣酒14天與禁止半年甚至9個月，分別及影響會很不同。

他又認為，倒不如整個飲食業界一同辛苦暫停14天，之後可以回復正常生活，否則問題拖下去，業界又要繼續交租支薪 ，與政府措施互相矛盾。至於賠償問題，他表示，業界當然希望政府有合理幫助，例如參考英國代支薪金，或讓業主免部分租金。

酒吧業協會副主席錢雋永表示，業界昨日才得悉措施，感到譁然及「離譜」，認為欠缺諮詢是不尊重業界。他又認為，政府應做好檢疫措施，而非針對酒吧業界，又指早前發生打邊爐感染群組，政府卻對食肆「隻眼開隻眼閉」。錢雋永指出，酒水是酒吧主要收入來源，估計新措施一旦推行，至少一半酒吧會結業。而在措施實行之前，會呼籲業界共同監察違反檢疫令的市民、顧客進入酒吧前要量體溫，以及加強酒吧消毒工作。

垃圾行業

早就應該執

攬炒

網上已經見到有人咁做

快d出個黃吧list汰弱留強

快d暴動抗議政苦啦，存落咁多火魔原料

快撚d執啦
酒返屋企飲咪得

咁林鄭都係唔想D人係LKF

返屋企開CORONAVIRUS PARTY 大亂交係OK

咪係

我晚晚都隊兩杯 VODKA 生命之水 體內消毒

十分好訓, 朝早起身精神爽利

唔出兔女郎都好難生存到...

這個時勢仲落老蘭蒲嗰啲, 好多都係官富二代, 啱啱回流返嚟嗰啲
玩樂大過天, 唔會聽你勸, 但又唔拉得唔告得, 唯有禁止酒吧賣酒

呢堆死晒, 或感染到佢地老豆老母死晒,

就可以洗牌

手足又有向上流動既機會

開，你擔保有客？

有冇客係酒吧自己suffer，而家係被suffer